## Cindy Engine

* 학습용 3D 게임 렌더링 엔진이다. 
* Google Code에서 2007년도부터 2010년까지 개발하던 개인 프로젝트이다.
* Google Code가 서비스를 종료하면서 Git을 넘어왔다. (그래서 개발 History가 모두 날아갔다. ㅠㅠ)
* 한 때는 어느 게임에 사용되었던 기반 기술이다.
* Orge3D, WildMagic, Nebula Device2/3를 많이 참고하기도 했다.
* DirectX9 기반이다.
* Cindy는 와이프 닉네임이다.
* 솔직히 (보는 사람이 많이 없을 것 같지만) 이렇게 올리는 것이 부끄럽다.
* 그래도 고민을 많이 했고, 내가 만든 것이기에 부족한 실력이지만 공개해본다.
* 지금은 이 공부한 기반으로 새로운 엔진을 개발하는 중이다. 엔진 이름은 VisualShock 이다.
* 개발 내용은 개인 블로그를 통해서 찾아볼 수 있다. (http://cagetu.egloos.com)
